中國等多國發聲，德國外長籲特朗普遵守規則

2020年美國大選（US Election）各州結果逐步揭曉，民主黨候選人拜登（Joe Biden）目前佔上風，美國現任總統特朗普（Donald Trump）有意發動法律戰阻止點票，彭博社（Bloomberg）報道，德國方面對此發聲，外長馬斯（Heiko Maas）呼籲特朗普遵守規則及接受大選結果。

德國外長馬斯11月5日對公共廣播電台ARD說，特朗普要求停止點票的說法「不符合美國民主文化」。馬斯又稱「成為勝利者很容易，有時候成為失敗者卻比較難。重要的是，大家最終要接受選舉結果。」

馬斯11月6日接受德國媒體《火花》採訪時也再次針對美國選後情況說，加劇緊張局勢是不負責任行為，他呼籲特朗普和民主黨候選人拜登（Joe Biden）兩派人馬在選舉結果公布前保持克制。

馬斯稱，美國並非個人騷，任何人在這種情況下繼續火上添油都是不負責任的行為。馬斯還表示，無論誰贏得選舉，跨大西洋關係將需要獲得改善。

在有關美國大選的議題上，全球多國也有政要發聲，例如伊朗最高領袖哈梅內伊（Ali Khamenei）11月4日在Twitter表示「真是奇觀啊！有人說，這是美國歷史上最弄虛作假的選舉。誰說的？那位目前在任的總統。他的對手說，特朗普想要操縱選舉！這就是美國的選舉和美國的民主。」

中國外交部副部長樂玉成10月5日則表示，目前美國總統選舉點票仍在進行中，結果尚未確定，希望此次選舉平穩、順利進行。希望美國新一屆政府同中方相向而行，秉持不衝突不對抗、相互尊重、合作共贏的原則，聚焦合作，管控分歧，推動兩國關係沿着正確軌道向前發展。

巴西總統博索納羅（Jair Bolsonaro）則公開支持特朗普，他11月4日表示，他希望特朗普能在這場選舉中脱穎而出，並強烈抨擊拜登對於保護亞馬遜雨林的言論。

侵真係樹敵太多

民主黨又有冇遵守規則？個個都選擇性失明

睇黎世界潮流係咁

明顯選舉舞弊， 媒體封殺老屈， 全球都隻眼開隻眼閉？

HK⓪①

＜完＞

依家啲茄哩啡點解咁多爹成個支那咁

呢種就真係犀利
你講道理佢耍流氓
你耍流氓佢佢講道理
由中共外交部玩到平民左癌
仲未有方法破解
仲可以玩埋傳媒米已成炊 再加冷處理
完美破壞規則 混淆既有架構

係01出post
但侵得罪好多歐豬 左膠都係事實

嚴重干涉美國內政

規則就係可以告上法庭

吓其實而家只係媒體自把自為宣佈當選
乜第4權凌駕司法權架咩

慘變過街老鼠
呢個故事教訓大家真係唔好挑戰暗黑政權

呢個其實玩到最後尾係鬥輿論力量，左癌呢招耍流氓只不過係格硬逼你同佢一齊鬥純輿論力量

中共都好黑暗， 但香港挑戰咗

又係德國

干預內政

逼歐洲俾軍又加人地鋼鐵進口稅，好難無敵人

LMAO

LMAO 蛇鼠一堆

成班真小人偽君子，衣冠楚楚滿口鮮血 ....

堅決反對

證明德國同中國係一隊

平時打情罵悄個啲唔傷真感情，大家唔洗咁認真看待

因為太多左膠啫，個巴西佬講明自己唔係左膠

侵有香港人支持
唯一作用就係俾中國當做人質

最撚好笑係
完全無視左成個選舉制度

啲左膠知唔知咩叫選舉人票？知唔知咩叫民主啊？

德國應該幾開心
美國可以駐返兵
無人逼佢要俾返多啲錢
繼續同中國發大財
‘win win’

世界潮流只係想睇到trump 仆街
d 人仇trump 仇上腦

呢個真

普通人就算數啦聽傳媒講嘢
你哋個個大國都等唔切人哋政府宣布就祝賀
仲要明知有官司要打
笑死人咩

德國都比deep state操控左

你又好似講得幾啱喎

全球都錯，得特朗普同香港人係正確

啱呀，全世界都撐登，得連登仔係撐侵o架咋，嗰七千萬票都唔知各位巴打跑咗幾多轉先做到出嚟唔容易o架

Boris都係twitter恭喜左biden

做咩干預人地內政

侵鍾意單機，其實預咗

應該真心得安倍、小英、莫迪，甚至普京個人鍾意佢

共匪01

成王敗寇
其他疊家都開始轉風向

講嘢唔使證據

德國膠
膠都廢事畀

德狗
中共
伊朗
美國真正既敵人衝哂出黎

根本係個局

手足

Deep state 已慢慢變成obvious state

德國有得繼續搵錢唔洗再睇人臉色

Haapy豬啦

干預別國內政

左癌係度廢噏

（（全球））
（（伊朗））

仲有金仔

德國：錢我就繼續搵 你美軍就繼續幫我防俄

最慘係佢，明明有得待價而沽賣個好價錢兼脫離支共魔爪，點知換番個同支共勾結嘅上嚟，又要過返揸住個核彈食樹皮嘅生活

墨西哥總統都話睇定啲喎

美國內政呀屌你老母

篇嘢冇寫英法國
肯定都係準備定登登光臨

墨西哥總統就至醒目，唔會恭喜任何人住

雖然特朗普不承認敗選，但德國、法國、加拿大、西班牙、希臘等國家元首，也在Twitter上恭賀拜登團隊。

我諗如果Trump可以係最高法院贏翻 應該會憎撚死班友然後行更右

Deep State冇人識廣東話 影響唔到香港

最高法院 點會得罪 成個建制

真係視乎共和黨有幾撐佢有幫到佢搜證 否則

無計，全球一體化利益都一體化左

各國都畀支那收買統戰成為利益共同體

最少亞洲人普遍睇都係覺得選舉舞弊

Deep乜鬼
咪又係錢作怪

真心膠既英雄往往得罪小人多
侵，多謝你幫助真香港人咁多，你真心定假意幫都好，幫到忙係事實，淨係ban9 12隻人渣而個堆人渣笑住食屎個畫面真係爽到入心得你先做到

似足坡狗話香港唔係一個國家

愛侵力表示全球都俾中共收買咗

我地平時睇D國家親美好開心
但背後應該侵迫得佢地好勁
應該好多國家都唔LIKE

屌你老母啦阿叻